# Master Front End XI - Módulo 6 - Rest Api - Laboratorio REST API


### Introducción

Vamos a consumir una API pública para mostrar datos de la serie Rick & Morty

[https://rickandmortyapi.com/](https://rickandmortyapi.com/)

Para simular escrituras vamos a utilizar un servidor local json-server

[json-server](https://github.com/typicode/json-server)

Cómo punto de entrada vamos a partir del Boilerplate:

[00-boilerplate](https://github.com/Lemoncode/master-frontend-lemoncode/tree/master/06-rest-api/01-concepts/00-boilerplate)

Tendrás que:
* Cambiar las escenas, rutas y pods a `character-collection` y `character`
* Actualizar el json-server

#### Ejercicio 1
* Crear un proyecto en el que vamos a obtener una lista de actores de la API Rest de Rick & Morty, utilizando Axios o Fetch)

[REST docs](https://rickandmortyapi.com/documentation/#rest)
* Navegando a la página de un character vamos a mostrar el detalle del mismo (segunda llamada a la API Rest).

#### Ejercicio 2

* Montamos un json-server local (borramos la colección de `hotels` previa).

[json-server](https://github.com/typicode/json-server)

* Añadimos una colección de `characters` (puedes coger la información del ejercicio anterior).

* Además de los campos que ya teníamos, añadimos uno nuevo donde guardar las mejores frases de cada personaje
  * El campo se puede llamar `bestSentences`.
  * Podéis inicializar este nuevo campo a vacío para cada personaje.
* Reemplazar los endpoints para que apunten al json-server.
* El usuario puede editar y guardar el campos `bestSentences`.
